\documentclass[a4paper, 11pt]{scrartcl}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Dieses Package erlaubt es Grafiken einzubinden
\usepackage{graphicx}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

	\section{Bilder in \LaTeX}
	
%	% Abbildungsverzeichnis
%	\listoffigures
%	\vspace{1em}

	Sach ma! Komma bei de Omma bei. Komm wir gehn noch aufn Absacker inne Kneipe. Weisse wat? Ich ess getz erstma mein Bütterken auf und dann gucken wa ma. Mach ma die Funzel an. Ich hab Blümskes füre Frau gekauft. Ker wat is dat schön! Da kam der aber angepest! Da kam so nen Kerl zu uns inne Bude, dat wahr vielleicht en Kawennzmann, dat sach ich Dir! Komma bei de Omma bei. Na dat nenn ich ma nen Wonneproppen. Wat macht die Trulla da? Ich hab Dir ne Kniffte mitgebracht. Hömma!

	Kennse dat? Kannse dem Ömmaken ma über de Straße helfen? Ich hab Dir ne Kniffte mitgebracht. Die Trude gibbelt wien Suppenhuhn, dat gerade Zwillinge geleg hat. Guck ma, wie er de halbe Hahn ganz allein verkasematuckelt hat. Ker guck Dir ma dat süße Stöppken an. Komma bei de Omma bei. Ker guck Dir ma dat süße Stöppken an. Geh ma anne Bude und bring fünf Pullen Bier mit. Weisse wat? Nee sowat mach ich nich. Lass ma abdackeln von hier. Nee sowat mach ich nich. Von mir aus kannste auch bis Pussemuckel fahren. Komma beim Oppa auf Schößken. Dann gehn wir heute innen Zappelbunker. Komm annen Tisch, gleich gibbet Essen. Wie willste dat denn da rein friemeln, da wirste doch meschugge bei! Mach ma die Funzel an. Is nich wahr! Geh mir getz nich auffe Pimpanellen! Ich ess getz erstma mein Bütterken auf und dann gucken wa ma. Komm wir gehn noch aufn Absacker inne Kneipe. Na dat nenn ich ma nen Wonneproppen. Von mir aus kannste auch bis Pussemuckel fahren. Weisse wat? Ker wat is dat schön!
	
	% Forciert das Ausgeben des Bildes auf der nachfolgenden Seite, falls
	% der Platz auf der aktuellen Seite nicht ausreicht.
	% Kann zusammen mit (siehe unten) \includegraphics (ohne Parameter)
	% ausprobiert werden.
	% Hintergrund ist: Der Paragraph hierüber ist zu groß, für das Bild
	% sodass es nicht mehr auf die Seite passt
%	\clearpage
		
	% Definition einer Umgebung für Bilder
	% Positionierung [htb] vergleichbar mit Tabellen
	\begin{figure}[htb]
		% Bild zentriert positionieren
		\centering
		% Bild über Pfad einbinden mit Originalgröße
%		\includegraphics{../assets/unicorn.png}
		
		% Bild über Pfad einbinden mit Zielgröße
%		\includegraphics[width=10cm, height=3cm]{../assets/unicorn.png}
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../assets/unicorn.png}

		% Bild über Pfad einbinden.
		% angle = Bild rotieren
		% width, height = Bild auf Zielgröße skalieren
		% keepaspectratio = Seitenverhältnis beim Skalieren beibehalten
%		\includegraphics[angle=45,width=10cm,height=3cm,keepaspectratio]{../assets/unicorn.png}

		% Weil das Bild via Pfad eingebunden wird, kann man die Datei
		% im Ordner austauschen und sieht das Ergebnis direkt im PDF.
		
		% Eine Bildbeschreibung
		\caption{Pink fluffy unicorn dancing on rainbows}
	\end{figure}

\end{document}

